---
title: >-
    فصل ۷۷
---
# فصل ۷۷

<div class="n" id="bn1"><p>در این مقام که به هو برآمد او پادشاه عالم هستی بود اگرچه درین پرده بر خاک پستی بود اگر ذُروۀ اعلاء قدس بعالم او هبوط کند بی کیف بود و اگر کسی را محرم خطاب دارد بی حرف بود او را در صعود و هبوط تعلق به جاذبۀ و تمسک برابطۀ نبود نه هیچ زمانش درباید و نه هیچ مکانی ازو خبر یابد این مقام را بزبان اهل تحقیق بی مزاحمت تصور و تصدیق مقام اختفا در کنه الاّخوانند بلکه اثبات وحدت در نفی لا دانند و این رموز بوالعجب است نه زبان را قوت تقریر می‌باشد نه بیان را طاقت تحریر می‌باشد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در نور مقدسش چو گشتم پنهان</p></div>
<div class="m2"><p>وز حد مکان گذشتم ای جان جهان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در پردۀ عز او مقرب گشتم</p></div>
<div class="m2"><p>اندر تن من نه این بماندست و نه آن</p></div></div>